\documentclass{scrreprt}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=black]{hyperref}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\newcommand{\todo}[0]{\textsc{TODO}}

\title{Hysperia}
\subtitle{Bible}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\listoffigures

\chapter{Introduction}
\section{Généralités}
\paragraph{\textit{Elevator Pitch}}
Hysperia est un \textit{top down} RPG.

\paragraph{Plateformes}
Hysperia sera jouable sur \textbf{GNU/Linux} et \textbf{Windows 10} en
version 64 bits.

\section{Caractéristiques}
\paragraph{Jouabilité}
\begin{itemize}
\item Une campagne solo d'environs 30 min.
\item Contrôles au clavier/souris ou à la manette.
\item Combats épiques au tour-par-tour.
\end{itemize}

\paragraph{Direction artistique}

\textit{Pixel art}.

%\begin{figure}[H]
%  \includegraphics{Img/test_subtexture.png}
%  \caption{osef}
%\end{figure}

\section{Le monde d'Hysperia}
\subsection{Univers}
Un monde post-apocalyptique avec du Jazz.

\subsection{Histoire}
\paragraph{Background}
Le héros vit dans un des petits villages isolés d'Hysperia, nommé
Oriniel. La terre n'est plus fertile, le temps se dérègle et Le Grand
Désert progresse à chaque instant. Bientôt, il ne restera rien du
monde d'Hysperia. Des rumeurs courent: la nuit, de la musique aurait
été entendue derrière les hautes dunes qui entourent le village. Des
voix, des grognements d'animaux. Certes, personne n'en était revenu de
mémoire d'Homme, mais un espoir naquit tout de même: traverser Le
Grand Désert était peut être possible après tout.

\paragraph{}
Les objectifs de quêtes possibles sont :
\begin{description}
\item [Aller] Demande au joueur de se rendre quelque part sur la carte.
\item [Parler] Demande au joueur d'aller parler à un PNJ.
\item [Posséder] Demande au joueur d'avoir un objet dans son inventaire.
\item [Battre] Demande au joueur de vaincre un ennemi.
\end{description}

\paragraph{}
\begin{tabular}{| c | l |}
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\textsc{\textbf{Histoire principale}}}\\
  \hline
  \textsc{Chapitres} & \textsc{Quêtes}\\
  \hline
  
  \multirow{5}{*}{\textsc{Un vieil ami}}
  & Aller à l'entrée du village.\\
  & Parler à l'Ermite.\\
  & Aller demander une part de gateau à un villageois.\\
  & Échanger le gateau à l'Ermite contre une histoire.\\
  & Rentrer à la maison.\\
  \hline

  \multicolumn{2}{|c|}{Le lendemain}\\
  \hline

  \multirow{5}{*}{\textsc{Seul}}
  & Demander aux villageois concernant l'histoire de l'Ermite.\\
  & Dire à l'Ermite que personne ne croit l'histoire.\\
  & Trouver une arme.\\
  & Aller dire ``au revoir'' à l'Ermite (+1 pièce de bronze, +1 boussole).\\
  & Vaincre le monstre qui bloque la sortie de la ville.\\
  \hline

  \multicolumn{2}{|c|}{Deux jours plus tard}\\
  \hline
  
  \multirow{5}{*}{\textsc{Les derniers humains}}
  & Trouver la tribu du désert.\\
  & Parler au chef.\\
  & Trouver et parler au villageois suspect.\\
  & Trouver une meilleure arme.\\
  & Intimider le villageois pour qu'il avoue ses intentions.\\
  & Raconter au chef (+1 pièce d'argent).\\
  \hline

  \multicolumn{2}{|c|}{Deux jours plus tard}\\
  \hline

  \multirow{5}{*}{\textsc{Apparitions}}
  & Parler au vieux sage.\\
  & Trouver une oasis.\\
  & Parler à l'Ermite (bullshit, retour village).\\
  & Revenir au village (on apprends que l'Ermite est mort depuis 2j).\\
  & Parler aux villageois (+1 pièce d'or léguée par l'Ermite).\\
  & Retourner à l'oasis.\\
  \hline

  \multicolumn{2}{|c|}{Trente jours plus tard}\\
  \hline
  
  \multirow{5}{*}{\textsc{Illusion, désillusion}}
  & Trouver l'entrée du sanctuaire.\\
  & Donner les pièces au garde.\\
  & Trouver d'où vient la musique dans le sanctuaire.\\
  & Battre le joueur de trompette.\\
  & Parler à l'Ermite.\\
  \hline

\end{tabular}

\subsection{Idées de quêtes annexes}
\paragraph{Le Grand Incendie}
Quand les flammes du grand incendie dévora les toîts des maisons
d'Oriniel, notre héros perdit tout. Il ne lui restait que l'espoir
d'un monde accueillant par delà des montagnes infranchissables.

\paragraph{Une tribu meurtrie}
Le Grand Desert dévore tout. Rien ni personne n'a pu lui résister.
Seule une petite tribu primitive parvient à y survivre tant bien que
mal. Mais la tribu devînt hostile et se renferma sur elle même. La
cause ? Un assassinat, dont le coupable était inconnu et dont la
victime fût le jeune fils du chef. Aideront ils notre Héros à
traverser les chaudes plaines du Grand Désert ?

\paragraph{Village Fantôme}
Au pied des impressionnantes montagnes, un modeste mais lugubre
village hantait le paysage. Quelque chose n'allait pas, et personne ne
semblait le remarquer. Ces gens là étaient étrange, évasif, comme
muets. Cependant, un enfant dans une maison tombée en ruine se
réveilla, et parla.

\paragraph{Dieux interdits}
Les fils de l'Air forment une petite communauté soudée et aimable en
tout point, ou presque. Habitant au sommet des grandes montagnes, on
doit leur nom à leur incroyable capacité à s'adapter à une telle
altitude. Comme chaque année, un bébé est lancé dans le vide afin de
satisfaire les Dieux de l'Air. Une mère en pleure, un Héros venu de
loin, et un peuple croyant craignant la colère du ciel.

\paragraph{Le message}
C'est dans les eaux bleues d'un magnifique et paisible lac que l'on
retrouva le corps d'un homme. Un homme étrange, principalement du fait
qu'il avait les yeux entièrement rouge. Sur son corps, un message
court, mais explicite: ``Fuyez''.

\paragraph{Personnages non-joueur}
\begin{tabular}{| c | c | c |}
  \hline
  \textsc{Nom} & \textsc{Localisation} & \textsc{Description} \\
  \hline
  \hline
\end{tabular}

\subsection{Carte}
\paragraph{Les villages}
Le monde d'Hysperia est principalement désertique. Il ne reste que
quelques villages isolés.

\begin{description}
\item [Oriniel] Village natal du héros.
  
\end{description}

\section{Agenda}
\begin{center}
  \begin{tabular}{||c|c||}
    \hline
    \textsc{Date} & \textsc{État}\\
    \hline    
    \hline
    14 Décembre 2020 & Début du projet\\
    \hline
    20 Décembre 2020 & Alpha 0\\
    \hline
    22 Décembre 2020 & Beta 0\\
    \hline
    24 Décembre 2020 & Polish si aucun retard\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\end{document}
